港獨係必然要開展既戰線

首先咁耐無開post，原因係自理大一役後我個人都開始放鬆，之後好多次都只係睇live。

作為自稱獨派既人，對於陳浩天喺東故厥人權集會既演講感到非精鼓舞，但同時間我都見到社交平台同連登對港獨都有唔同聲音，見到咁樣既情況，其實真係唔太開心。
所以我根據自己既幾分思考，想同大家講

港獨係必然要開展既戰線

由612大班人喺海富嗌撤回，慢慢因為警暴同埋政權既不合理，「五大訴求 缺一不可」成為一種共識，再到721，一大班人沿途由中環行去中聯辦，無間斷地大聲叫喊「光復香港 時代革命」。
我地見到共識一係就逼出嚟（政權），一係就自己造出嚟。

咁港獨呢？不如我地一齊撇低左任何要考慮既實際可行性，只講一件事－佢點解要作為一條戰線。
6個月，乜都做過但勉強只可以講完成左一個訴求，而我都深信即使未來殺狗，政府都只會不斷被標籤為恐佈分子。點解呢？因為香港既官員大多數都唔會自我反省
「咁以五大訴求為主既戰線就唔撚洗打呀？」絕對要繼續打，但現階段事實係五大訴求，尤其是雙真普選，難度好比港獨。
既然大家追求緊如港獨般困難既事，點解唔開始開條港獨戰線呢？你要講民意，光時八隻字大家一開始都好撚驚，但呢啲野會入屋，當然我明白港獨唔同，港獨係會涉及可行性問題。
咁我地要做既，就係根據返以往港獨學者既reserach，去做民間教育，同大家講返點解港獨係可行。

「咁仲要做啲咩呀？」無喇就係咁簡單
其實仲有一樣野一定要做
就係請停止為港獨議題拗架。
作為弱者，體制內既事要爭取，請記住，係因為你無得唔咁做，而唔係因為你信體制；
體制外要爭取，請記住，係因為你逼不得已。
但唯有滿足於體制內既成功，咁樣係對唔住死去既戰友，亦都係對唔住我地自己每位出心出力既手足。

最後，都係好希望大家新一年可以成成功功
光復香港，時代革命。
多謝大家一齊行左咁耐。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要28000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要7000人

deadline fighters 請出招

sorry 借一借位

元朗便利店職員圖阻偷啤酒遇襲亡 巴基斯坦漢涉謀殺被捕

7-11至今未公開回應

好

好撚癲 無枉管咁樣樣

對家批評黃色經濟圈——敵人反對代表做啱；對家狠批港獨圖謀不會得逞——講獨係中計。

其實係 無論外國點睇 最終輸贏都要得到嘅結果

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

大量正反意見

立場新聞： 「和勇不割」後，香港人可否做到「獨民不割」

依家係對家屈你係港獨
你自己叫撚埋出嚟幫中共制造證擄

港獨之路難行，難在遭自己人排斥

中共反港獨固然落力，但就連泛民都加多腳

所以港獨派係會被孤立

支持得港獨就要預左舉目無親，唔似和理非條路咁闊咁好行咁多人

1月1號嗌
「香港獨立 唯一出路」
「沒有普選 唯有港獨」
「民族自強 香港獨立」
也好
如果你係認為今後呢條路真係港獨不可或缺，請你大聲和應
即使你非常理性，認為未係時侯，都唔好屌嗌既手足
我之所以強調港獨係戰線，係因為兄弟爬山，即使爬既唔係/暫時唔係同一座山，但想見既風景都肯撚定一鳩樣

最大問題係唔撚work
Work就個個跟你唔會排斥

咁獨派手足都好撚慘既，成日有啲自稱支持獨立既人，一個唔啱傾就又悔氣又屌鳩人，都好難唔被孤立
我對住手足就好撚左膠，純粹覺得大家都係手足，唔洗惡言相向既

其實係因為好多人都唔支持港獨，所以先好多反對聲音

不過場運動係自由嘅，你可以自己係「五大訴求」另外提倡，變相係同五大訴求運動無關

唔支持講獨，唔等於唔支持港獨。

其實港獨之路真係一步都未行過咁濟
又點樣講work唔work
所以我呢個post就係想同大家講，港獨係戰線嚟，因為大家爭取五大訴求隨時會爭取到絕望，如果等到絕望先開始港獨既任何教育/行動就太遲

中共同泛民有反港獨呢個共同立場，佢哋可以係呢個基礎上合作，將港獨消滅於萌芽之時

連登泛民支持者多，港獨post 出一反十

所以陳浩天係傻仔？

都啱，但我其實都好同意五大訴求呢個大方向
老老實實，比我揀就緊係五大訴求就夠啦
但當我諗返起咁多手足咁撚辛苦要喺體制外抗爭，甚至無埋條命都係個成果好細，再加上我聽左咁耐政府對民間聲音既回應就係賴三賴四，就覺得港獨遲早都要開始

中國人的性情是總喜歡調和，折中的。譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。那時白話文之得以通行，就因為有廢掉中國字而用羅馬字母的議論的緣故。

唔叫獨立 何來普選？

所以你地就想將講嘅人滅聲

Push

有冇禁住你把口呀，有冇鎖住你唔比你出街呀，點滅你聲呀，反對你講你就會講唔到？而家係反對你講同時叫其他人唔好跟，同你宣傳叫其他人跟係同一回事。

始終會有人想以實績去說服自己 而港獨呢單野咁嚴重 就緊係更加多人想睇到work啵先出聲支持啦
咁講雖然好難聽，對於港獨，勝利球迷一定好撚多。
但本身港獨喺民調嚟講，絕對係少眾，要work要實績係好難既事。
隨之而要諗既，就係點樣將港獨入屋，唔係靠天降既勝利而被勝利球迷支持。

呢度有位泛民支持者講得好清楚

泛民就係要禁止你地去講

一個思想唔畀講就無法成長，所以港獨永遠都係小眾，係中共同泛民都樂見嘅

巴打唔洗起曬鋼
琴日睇左一段鐘明軒對於haters既回應
佢最後講得好啱就係我可以唔buy 你，但我誓死悍衛你既言論自由
你雖然無屌鳩人，但起曬鋼咁，又點樣將港獨意念帶比更多人？

唔好再講獨.....要輸了...

出一個港獨post, 你地跟手出返十個post 反港獨

雖然話就話要捍衛你既言論自由
但你呢個失敗論俵俵者唔該死撚開啦屌你老母

出post反講獨係反對你，刪左D講獨post先係滅聲，
而且講獨post咪一樣係咁出。

泛民嘅路又大又闊又多人，聲勢浩大

港獨之路孤立無援，連講都唔得

佢D用字真係好令人反感，又滅聲又禁止，係咁將反對屈成阻止，冇同路人阻止佢地做野架，得唔到支持就屈同路人。

that's why LIHKG is 討論區
只係我見呢排大家好勞氣 所以都想心平氣和同獨派同埋非獨派既人講下自己諗既港獨戰線
唔好又拗架啦

你地老屈港獨手足係鬼，效果比刪文更好

咁咪一齊做文宣，做民間教育囉
巴打你無可能好似小朋友咁悔氣幾句就可以氹到阿媽買玩具既嘛
do something

支持港獨 不支持講獨
事實上波蘭模式港獨已經開始行緊
但講獨撚連獨立既論述都未諗掂就一未鳩叫話冇人支持港獨

講獨係鬼
港獨唔係

我好難過 手足...我哋係咪唔要2020普選啦？

而家係講緊有冇滅聲，就算有人屈你係鬼，你把聲有冇消失左呀，冇呀，你地咪一樣會屈反講獨嘅人係鬼係共諜，而家已經屈緊泛民同中共合作啦。

兄弟爬山 各自努力

「香港獨立到 五大訴求都做到啦」
「五大訴求 中共都係當你港獨咋」
「我有言論自由 叫天滅中共又唔見你嘈？」
「你唔係天真到以為中共真係會俾你真普選？過多廿年 你哋又會話我哋行得太前㗎啦」
「五大訴求難度=香港獨立」
「又話不割不分 兄弟爬山呀」
「五大訴求 一開始咪又係得反送中 時代革命一開始咪又係冇乜人嗌 嗌嗌吓就變主流㗎啦 嗌嗌吓就升級㗎啦」

獨派被煽動 不斷吹風香港獨立 唯一出路
五大訴求未達之前 造成路線分歧 唔同派系分化不和
原來唔需要民主普選後港人公投自決 甚至連最基本嘅民意調查都冇 就可以專制地主導運動發展 扭曲運動性質

我地爬緊座山叫「民主自由」
呢座山有眾多山峰（港獨/歸英/歸美/歸臺/歸日/民主中國/中華聯邦/中美英港聯邦...）大家嘅目的地未必一樣

但五大訴求一直以嚟都係唔同派別人士嘅最大公約數

而「普選自治」係到達呢幾座山峰嘅必經checkpoint
喺未達到「普選自治」帶風向離隊shortcut「港獨」
分化唔同派別 令目的地唔同嘅手足人心背離
唔係講緊驚唔驚中共 或者失去國際援助(分離主義唔係普世價值 加泰就係最好例子)

而係你咁做已經造成內部分化 近日連登已經可以洞見一二

扣帽子

對任何異見者標籤做熱狗 五毛 p牌 分化撚 即自動過濾丶封鎖 人身攻擊 以人癈言而唔係以理服人 交流改善

濫用兄弟爬山 不割不分 不完美而不改善
唔接受批評即使香港有民主 都只會係多數人嘅暴政

加上連登本身唔公平嘅制度 p牌每日只可以出一個po 造成話語權嘅差異 令眾多六月後投入運動嘅抗爭者感到灰心 唔再睇連登

騎劫

「你話我哋係講獨派 其實唔洗軍隊 唔洗打贏三萬黑警四百萬解放軍 黃圈同和你shop都可以係手段㗎 前線大把獨派手足」
言論自由同民主 係建基於互相尊重 互不干涉嘅前提下
你可以嗌但你唔好本末倒置 重過五大訴求 周圍帶風向
騎劫1.1 獨派自己可以另外搞個游行睇下有幾多人
上次支援新疆已經好有騎劫味，用「關注新疆人權」引人出嚟，原來嗌港獨多過 Stand with Uighurs n 倍。

我都唔明點解獨派手足會起曬鋼咁
如果呢場抗爭一開始個個手足都係咁屌鳩市民 咁就唔洗一個月都玩完啦 港獨係同樣道理
就係因為暫時仲係少眾，就更加要理性同大家講下野傾下偈咁

人地民主龍頭大佬依家擺到明唔畀你係連登度講，仲文宣啲乜？用咩代替「香港獨立」呢四個字？

所以真係乜鳩都要做
盡做 做佢老母
明明就係弱者 就要做多幾樣野 以防任何一邊冧都可以繼續

其實你做咩事萬念俱灰咁我覺得港獨post喺連登唔可以有好結局就係純粹在於大家都好快起鋼

對於班泛民黎講，港獨都唔應該割，打生打死既人係獨派為主

但你地點對講嘅手足

講出黎就屈人係鬼，屈人想搞散場運動

假如聽日香港就獨立
獨派準備好全面執政未？
未既話你叫乜春？定根本你自己都唔信香港獨立到所以鳩叫下呃下光環？

點解講出黎就係鬼？
我唔信樓主係鬼，你起下佢底

得把口既的確係鬼
你班講獨撚根本冇推動過成個獨立進程

然後呢？中共嘅邪惡計劃就會得逞？
中共定性我哋港獨只不過係俾國內，睇用嚟團結民族情緒，根本就唔係出兵與否嘅理據；中共唔出兵只不過係因為出唔到/暫時未出到。
而且中共做嘢唔使證據，美國幫唔幫香港亦唔需要反唔反華以外嘅理由。有冇人提倡港獨對美國根本唔重要，為免多生枝節，佢只會支持人權。部分香港人以為美國冇講明支持就唔做得，中國老屈就唔做得；實際上係美國冇講明反對就做得，中國有冇屈都可以做。

我認同 所以我今日開呢個post同時間都係立此為誓 自己要付出更多

咁你嗌時代革命做乜柒？

口號都要照叫 口號本身就係一種文宣
但你有一點講得好啱就係我地作為獨派又知唔知自己應該點做
呢個問題我既好朋友都問過我 當然我都係答唔出 今日都係
所以你都屌得幾中 都remind左我要有遠見

支爆左中共就做咩都得，支爆之前國際話支持你爭取人權你咪爭取人權囉，話要獨立國際係會驚中迴力鏢唔可以表現到咁大力支持。

時代革命正正就係推動獨立既過程
亦係而家做緊既野
香港獨立係個結果
咩準備都冇就獨立果d叫無政府狀態

點解咁堅持唔畀講，點解文宣一定唔可以有港獨份
你地究竟係支持定係打壓

有冇禁住你把口呀，有冇鎖住你唔比你出街呀，點唔畀你講呀，反對你講你就會講唔到？而家係反對你講同時叫其他人唔好跟，同你宣傳叫其他人跟係同一回事。

係咁將反對屈去打壓真係好令人反感。

但我覺得可以開始做關於港獨可行性既民間教育/文宣
以防一厥不振 大家唔知點做好

經過半年的連登觀察，香港人沒有獨立建國能力

可以自己做自己印 可以痴牆
如果邊撚個手足摵 我到時就真係唔介意你屌鳩佢

泛民無話割，只係唔畀你地講，唔畀思想傳開去

邊個講就係鬼，連登文宣一律唔可以有港獨嘅份

出港獨post 就係帶風向

睇你地可以點樣壯大

國際話支持人權唔代表會反對我哋爭取港獨，或者會因為港獨影響到幫香港人爭取人權、民主嘅訴求。所以國際社會短期內根本唔會因為我哋係港獨而撤回對香港示威者嘅支持。

其實黃色經濟圈 工會 區議會三件事合作係足以建構一個社會既初型
所以我先話其實港獨之路係一直都行緊

你做咩起曬鋼，踩親你條尾？

係連登出文宣係第一步，但又會畀人話帶風向

我諗全世界得獨派會覺得五大訴求同港獨難度一樣

好似你未溝到條女，而且情況唔多樂觀，你就改目標話要求婚成功一樣
無錯，你求到婚係會溝到條女，但後者要求嘅更多，難度都更大

根本唔係唔支持
就係支持先唔讚成嗌出來
越嗌就越遠離成功

因為，獨立必須先支爆
而支爆則必須國際支持及connect牆內
嗌出來係會影響到國際及牆內
而最大問題係，沒有任何好處

拉

毫無基礙之下突然勁吹風 我會覺得又係5毛想帶風向將運動鼓吹係港獨 其實有無港獨 大前提都係想要真民主 用咩名義真係咁重要咩? 重點係可唔可以有d行動 唔係得把口呢? 以下幾樣重點又做左幾多?
1. 要民主 政府唔俾 有無自己搞民間投票堅定民意? 定係仲依賴得幾千人 無公開過程嘅民調?
2. 叫全民提升武力同防禦能力 結果有幾多個出去會起碼著多件厚衫或者帶個護腕?
3. 外國戰線燒得如火如荼 有無好好把握 好似之前咁搞多d聯合活動?

咁你地嘅反對力度都幾大，係咁屈人帶風向，係咁拉港獨post

爭取民主人權，可以吸引同說服更多國家立法/引用法例制裁侵犯民主人權嘅香港官員，轉做爭取獨立，唔通外國立法制裁阻止獨立嘅官員咩，咁係直接同中共反曬面，而家國際係明面上唔會同中共反面，要反都要等中共支爆左先，台灣比我地希望大咁多都未有大國支持佢獨立，美國同蔡英文通曬水，蔡英文都冇講明台獨，就知咩事啦。